毛勒褲頭充大頭 習撒萬億邀功

2018年10月18日

毛勒褲頭充大頭 習撒萬億邀功

習近平2015年出訪南非，與時任南非總統祖馬（左）會晤。資料圖片

外界形容習近平是「毛澤東第二」，還在於習跟毛一樣，好大喜功，貪圖威名；兩人所處時代不同，國力差異巨大，但理念一致，就是要爭做世界革命中心、世界領袖。

派兵出國參戰

毛對外輸出革命，就算窮到國民食不裹腹，也要勒褲腰帶援外；不但支援某些國家毛派反政府武裝，還直接派兵出國參戰，如抗美援朝(18萬中國軍人戰死、22萬傷)、抗美援越(中國軍人陣亡1.7萬人，耗資200億人民幣)；援阿爾巴尼亞(約100億人民幣)等，毛死前中共先後對世界110個國家提供巨額援助。

習近平時代，中國經濟起飛，財大氣粗，習更是豪玩「大撒幣」援外，每次出訪都慷慨解囊。有媒體統計，習上台6年，對外援助已超過5,000億美元(3.91萬億港幣)。

中共主場操辦國際活動更不計成本；2014年以來已先後主辦了10多場國際峯會，如亞信峯會、APEC峯會、杭州G20峯會、一帶一路高峯論壇、金磚峯會、中非論壇、博鰲論壇等；每次耗費不薄，為習贏得「君臨天下」、「萬邦來朝」威儀。

其實習何嘗不知道自己的家底？中國雖號稱世界第二大經濟體，但人均GDP排世界100多位之後，社會貧富殊懸。習卻要扮救世主，無非是學毛澤東，做毛的嫡傳人。

《蘋果》記者

上一則
上一則
兩岸專題：中美貿易戰激化習死撐鬥到底 毛「自力更生」時代重臨

下一則
下一則
爆相爆片：鐵馬狂追3公里截毒品快餐車 警槍戒備下走犯

又係萬億

中國經濟好時仲頂到 依家真係等倒數

佢地完全估唔到中美關係會變
會冇左以為年年都有既順差